【壹週城寨】東西文革（劉細良）

節錄

【壹週城寨】東西文革（劉細良）

舊立法會大樓外面向太子大廈的廣場，樹立了一座昃臣爵士（Sir Thomas Jackson）的銅雕像，是少數留在香港十九世紀英國人的公共雕像。這位昃臣爵士是HSBC銀行大班，任內長䄂善舞，首先拉攏售賣鴉片起家的渣甸洋行大班加入銀行董事局，合作進行九廣鐵路施工及融資。渣甸洋行是什麼貨色？他們創辦人威廉渣甸在民族英雄林則徐虎門銷煙後，親自回倫敦遊說英廷向大清宣戰，並堅持要取得香港作殖民地，是中國人近代百年耻辱的始作俑者。昃臣爵士又利用推行洋務運動缺錢機會，大量借錢予清庭，最後用大耳窿「迫良為娼」手法，由英政府提出《拓展香港界址專條》，強租界限街以北新界土地九十九年，成為香港九七問題的起源。用今天強國民族主義及去殖民地化標準，大是大非問題不容爭論，小粉紅及一眾建制精英應該立即向林鄭月娥發出指令，限期內清拆昃臣銅像，否則由群眾噴上「was a Colonialist 」。大家可能認為上述情節謊謬，但看看舊宗主國倫敦發生的攻擊丘吉爾雕像事件，就知道這些謊旦故事，遲早會在中環發生。

上星期英國民眾發起反種族歧視示威活動，破壞英國國會外。。。。。。。。。。。。。。。。六十年代政治標準角度看，孔夫子是屬於反動地主階級代表。

歷史專政

中共就是相信歷史可以用今天的政治標準去不斷重寫，而重寫歷史就是某種形式的審查。其實人物雕像由樹立那一天，。。。。。。。。。。。。。。時代的價值觀，但對某些人而言，歷史就如photoshop，可以不斷改圖，更可笑是他們認為「歷史P圖」此等幼稚行為，是可以改變世界，創造社會公義丶平等！如果有一天，黑人不叫做黑人，改稱為「最美麗人士」，四處樹立偉大黑人歷史人物銅像，取代廣場上的邱吉爾。。。。。。。。。。。。。。。。。法西斯丶歧視者，一場網絡公審由此展開，最近哈利波特作者羅琳也逃不過「歧視跨性別者」批鬥。如果文化批判變成。。。。。。。。。。方文革，會將一向講求理性丶寬容的文明帶往何處？

----------------------------

全新「和你撐計劃」 專享獨家禮遇 實際行動支持《壹週刊》

按此了解更多

----------------------------

壹呼百應 號召有心人 請香港人睇壹週刊

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【移民避走國安法】650萬加拿大買4層別墅 夫妻「再移民」：預失業一年
3小時前

【TVB力邀選港姐】長女苗彤性感入娛圈 苗僑偉：佢唔想同我個名黐埋一齊
10小時前